《辛丑之殤》

作品簡介：清末民初是一個戰火蹂躪的時代，但也是革命家湧現的時候，黃興，孫中山先生力挽狂瀾之際；亞洲中直系奉系粵系等軍閥群雄割據；外有日本入侵，內有共黨竊國。這是最好的時代，也是最壞的時代-狄更斯《雙城記》

來到清末的熊風發現自己處身於八國聯軍攻打的北京之中。

序
美軍退伍老兵熊風從兩伊戰爭退役後，回家發現兒子被綁架了，兒子是美國一間著名大學的軍工科高材生，正負責研發一件緊身防彈衣。

覆蓋面不包括頭和手掌腳掌，配上防彈頭盔，手套和鞋子。它理論上可以阻止一切子彈的穿透。

他在家裹的隱藏地窖中發現了一個夾萬，內裹裝的正是這套裝備！密碼卻是：ILOVEYOUDAD

熊風悲憤交集之餘，莫名地接下了一個電話，正是綁匪！

「我再問你一次交不交出防彈裝備？若否三聲之後我就會將你家夷為平地。」綁匪威脅説。

短短三秒鐘，正當他離家出走時，一道毀天滅地的衝擊波轟向熊風，他失去了意識。

第一章 天降異人

一個男子從天而降，砸在一架戰列艦上，他竟然沒有大礙。

只見這名東方人濃眉大眼，國字臉，一米九的身長自有一股凛凜天威，只是他身無寸縷，只是奇怪地手持着一個夾萬。正是熊風。

「How are you, dude?」一名大膽的洋兵問。

「I am not fine, who are you? what is going on here ? I am really confused .」熊風說。

「We are the soldiers from England. We are going to China resolving the people from the boxer rebellion.」洋兵說。

「Why are you naked ?」洋兵遂道。

在一輪交談中熊風了解到他所在的年代，正是八國聯軍攻打滿清的時候。他感到震驚莫名之餘，天降會英語東方異人驚動了指揮官，愛德華·霍巴特。

「Give this gentleman some clothes.」愛德華·霍巴德説。

「We have some biscuits for you.」洋兵説。

「you guys give me food and dignity.」熊風感動的說。

「You are very fluent in English, Man. Do you wanna be our translator.」愛德華·霍巴德説。

「Sure. I can speak English and Mandarin as well. My name is Mike.」熊風盛情難卻，加上寄人籬下只能當一名翻譯。

當熊風以一名翻譯的身份介入八國聯軍入京的風暴。中國人怎麼看待這位清奸呢

一個小故事，八國聯軍攻陷清朝時有意大利人在慈禧的鳳床刻下「Voglio violentare l'imperatrice Vedova Cixi」意思是我要強暴慈禧。

清朝帶給黃種人的屈辱實在太多太多了。

第二章 八國聯軍

1900年8月

八國聯軍20000多人從天津出發進攻大清都城北京，8月13日聯軍在消滅北京城外勢力後兵臨北京城外。

進攻東便門、朝陽門、東直門，14日北京失守。一向養尊處優的慈禧哪裡見過這樣的陣勢，早已嚇破了膽慌忙的帶著光緒及其親信向西逃亡。

站在一位公主府第前的熊風，他看著眼前的長方形木質重鍍金鏡，裝飾花枝紋飾，上部裝飾花冠，十分漂亮。

他發現自從時空穿梭後，他的皮膚不再鬆弛，而是繃緊有光澤，身體機能回復到18歲時，甚至猶有過之。

看著鏡中的自己身軀凜凜，相貌堂堂，看起來特別有英雄氣慨。

可惜的是英雄氣短，他還是一個寄人籬下的翻譯，日常處理華勇營的糾紛。

第三章 槍火

放眼看去，剛剛經曆八國聯軍蹂躪的北京城，滿目瘡痍，到處都是殘垣斷壁。 就如時人的記錄中所言：「京師屍積遍地，腐肉白骨路橫。」

他一路從永定門走到和平門，迎接他的是面無人色的北京人，看著他這位身旁有著洋人待衛的東方人充滿了畏懼，也許是被洋人打疼了打怕了。

他突然聽到一陣驚呼，只見眼前三個洋人調戲着清朝的一個宮女，女人的褲子被拉開，露出刺眼的白色肌膚。

「Stop! Let her go!.」

三個洋人中有人聽懂英語便示意他的同伴停下來，看到有洋人護衛的熊風倒也不敢放次。

只見女孩抬頭，露出梨花帶雨的俏臉：「求求大人你救救我的家人，我祖父崇綺一家留京只有我逃走了。」

崇綺，唯一 一位八股科舉中金榜提名的旗人。他的榮耀不僅是成為狀元，他更成為了皇親國戚。

他的人生卻是悲劇，有說他們全家自殺殉國，有說他們家妻女被八國聯軍輪姦致死。

來到崇綺一家，只見數十個外國士兵圍繞著崇綺家，一個個外國男人正在強姦那些婦女。

熊風目眦欲裂，朝天開了一槍。

「Stop it！」熊風遏力制止自己的情緒。

究竟熊風會否違反軍紀，殺盡傷害自己同胞的洋人，還是為了保他的翻譯之位而視若無睹？

熊風用行動證明自己的想法。

熊風咬牙一笑，在姦淫婦女的洋兵身旁冷不防開了一槍，射在生殖器附近，洋兵被嚇至軟了，他們轉而有點憤怒。

他們放開了地上的婦人。就要衝過來。

「This is a warning!」熊風說。

被嚇至性無能的洋兵正想還擊。

啪，啪，啪，一連三槍射向正要行動的士兵腳前一厘米位置。

對峙着！數十個洋人手持著槍，而熊風只有一個人一支槍。

洋人護衛這時候也站開幾尺，不敢接近熊風。

熊風前世是美軍的神槍手，他拿起伴隨他穿越過來的M16。 身披緊身防彈裝備，這些裝備也讓他安心，但說實話他的手卻在顫抖。然而，他並非因為害怕而發抖，而是大腦處於亢奮狀態，腎上腺素飆升的表現。

熊風發現站在人群中被重重包圍的是他們的首領，因為他身上的軍階比別人高，然而防護最薄弱的環節是眾人的後方，他們的首領身處後方的最外圍，射人先射馬，他先是用Parkour 的wallrun 翻上牆上，再用起Parkour 中的金剛撑越(Kong vault)，繞到眾人後方。

整個過程可以用迅雷不及掩耳來形容，他就像一隻充滿爆炸性力量的豹子。

雖然熊風中槍，但身穿防彈衣的熊風仍然一手祼跤一手用槍指著首領説：「Let the women and me leave here.」

彷彿子彈對他起不了作用。洋兵都被震懾住了。殊不知這是廿一世紀的最新複合材料「子彈之盾」的力量。

第四章 交易

現場鴉雀無聲，直到所有外藉軍人離開為止。

「很矛盾對吧，我明明是個賣國求榮的漢奸，但面對剛才的情況又那麼有種有血性！」熊風自嘲説。

「人好複雜，不可以單從表面去判斷，我相信你唔係一個普通的漢奸，你是有着偉大目的的義士。」少女說。

「我是翠兒，是紅燈照的成員，多謝你救了我的家人，這塊玉佩是我們義士一個相認的一個標誌，若果有一天你有需要，可以到哥老會，洪門，青幫的地盤尋求幫助。」翠兒説完深深看了熊風一眼。

看著印有反清復明以及奇特紋路的玉佩，熊風低吟不語。

夜幕低垂，確診性無能的幾位強暴他人的士兵和他們的長官在指揮官愛德華．霍巴特處大呼小叫要熊風引咎辭職，執包袱滾回大清。

然而，談到昨日的槍撃事件，愛德華沒有指責他令外藉士兵性無能。相反還大贊熊風槍法神準，身手敏捷，處理得宜。那些士兵全都是咎由自取。顯然愛德華十分愛惜熊風的才能。

他甚至邀請熊風當英國公使的個人翻譯。一方面，熊風雙語了得。另一方面，熊風槍法高明，身手不凡亦可擔當保鏕一職。再者，避一避風頭，畢竟熊風與八國聯軍的將領起了衝突。一方面，那將領的手下被嚇至性無能。第二方面，熊風的族人被強姦，這也是一單難以調解的仇恨。

不過，熊風終於要加入與大清的談判之中。

第五章 兩「雄」相遇

“白骨露於野，千里無雞鳴。”出自東漢詩人曹操的《蒿里行》

議和大臣李鴻章從廣州千里迢迢來到北京，看到一路上屍橫遍野，對列強欺凌他的祖國感到悲憤，但無奈位極人臣的他卻要肩負起與列強談判桌上周旋的責任。

當他來到北京東交民巷的西班牙使館時，正好看到一個高大威猛的黃種男人穿上西裝革履，梳了一個all back 的髮型 。

要知道在當時清朝男人身高大概只有一米六，這種高度的男人可稱為偉男子，李鴻章身高也不矮，有一米八，但還是要抬頭仰望他。

原本看到高大的小伙子是值得高興的，但這裏是西班牙使館，與八國聯軍談判的場合，在這裏出現的不是漢奸便是日本人，日本人身材矮小，那麼這一位昂藏七尺的男兒便是一個漢奸。

「你是？」李鴻章問。

「我是熊風，是英國公使的個人翻譯。」熊風道。

「你是一位漢奸吧，背叛自己民族，也許會有一時的風光，但等待你的往往只有悲慘的命運。」李鴻章毫不客氣的說。

「你可以叫我清奸，但不可以叫我漢奸。相反，你身為漢人卻出仕清朝，甚至位極人臣，難道不算漢奸嗎？」熊風反唇相譏。

英國公使見李鴻章與熊風氣氛劍拔弩張，便問熊風：「Are you ok, Mike?」

「Don’t worry, I am fine. 」熊風說。

第六章 辛丑之殤

北京東交民巷，西班牙使館

弱國無外交，談判是艱難而漫長的。

風雲變色的談判桌上，任李鴻章雄辯滔滔，對家十一國聯軍似乎不為所動。

談到賠款時，李鴻章硬是把一開始的十億兩白銀降到了四億五千萬兩，分三十九年還清。當時清國人口是四億五千萬，列強的用意是「人均一兩，以示恥辱」更由此做為清國人的恥辱而被載入史冊。

另外，條例從政治、軍事上保證帝國主義列強在華權力，使館區成為“國中之國”，成為在中國首都監視清政府的一支超級政治力量。

若條例事成，則清帝國淪為半封建社會，半殖民地的地方。

雖然辛丑條例不及馬關等條約，需要割地但其喪權辱國程度有過之而無不及。

清政府徹底成為「洋人的朝廷」、「洋人的走狗」，任由洋人魚肉大清境內的黃種人。

第七章 雄風

「這人均一兩以示耻辱其實不太平等，主動挑戰各國的是拳匪以及清延。」熊風緩緩掃視各國公使及李鴻章。

「然而，東南各行省督撫不理會清廷的宣戰，實行「東南互保」的協議。」他一停頓又道。

「他們與你沒有任何仇恨，各位洋大人！百姓不值得付上如此苛祱！」最後，熊風義憤填膺的説。

各國公使的翻譯開始翻譯他的説話給各國公使聽，熊風也翻譯了給英國公使聽他的原話。

「How can we protect our interests in Qing, if we don’t get enough indemnity?」
英國公使不滿的說。

「You are just a translator, who give you the chance to express your opinions.」英國公使又說。

「All men are created equal. Although I am just a translator helping England, however I am still a man that who is able to speak out loud the opinion.」熊風據理力爭。

美國公使聽見獨立宣言的名言，有些羞愧，便表示退出瓜分清國在華的利益。

另一邊廂，「Mike, you are fired!」熊風帶着英國公使的違約遣散金，被趕出領事館。

不過，他被安排了英國的護照身份，自此他便是英國公民。

熊風仍然身披筆挺的西裝，但疲憊的眼神，依稀的鬍子看起來他的蕭瑟潦倒。但𨍭眼以被難掩興奮的笑意充斥。

違約金為 50兩白銀，在清朝一家五口可以用30兩白銀生活一年，配上衣食住行，孩子的教育，柴米油鹽等，50兩事實足夠熊風坐吃山空十年！

但熊風豈甘平庸，熊風深信憑著一雙手，可以在這清末民初的歷史洪流中儼然無懼。

另外，他被開除翻譯一職後，便暫時不能合法持槍了。同時，為了不引人注意也剃光了頭髪。

當夜他便離開了北京乘搭前往廣州的船隻。
這位曾經風雲際會下登上歷史舞台的男人，會否再一次叱吒風雲？

第八章 踢館

剛來到廣東的熊風便租了個道場，並着鐵匠製造25KG 的奧林匹克槓片，槓鈴，深蹲架，臥推床。他又要了梨球，繩梯，沙包和一根戰繩。

不錯，熊風的愛好有力量舉，舉重和練MMA!

他來到廣東的第一個目標就是開武館混飯吃。

不知是否經過時空力場的改造，熊風第一次深蹲的個人紀錄已經有450磅，正好是他的體重兩倍，不過相比起他的拳擊偶像泰臣1017磅的個人紀錄還有一定距離。

每朝早熊風均會跑5公里，每周分別做臥推，硬拉，深蹲，有時會做肩上推舉和負重引體上升。其他時間則訓練站立技，地面技，有時會用戰繩做帶氧運動。

他的飲食均衡，葷素搭配，保證吸收足夠營養。因此，半年間他的深蹲磅數達到800磅。

黑虎門的武館前，來者不善， 善者不來。
來的正是熊風。

「呢位先生，有咩貴干？」黑虎門大師兄問道。

熊風說：「你好，我是來挑戰你們師父的。」

「你要挑戰我們師父，首先要過我這一關。」那人見熊風雖然身材高大但是有鮪魚肚，想來是四肢不勤的漢子。

熊風也不發話，探頭重心壓前，準備抱腿搶腋下。黑虎門大師兄轉眼便被下潛式抱摔重心被扛起，然後被take down 在地上，用腕挫十字固降伏了這位大師兄。

當黑虎門掌門蘇黑虎來到的時候竟也無法躲開被降伏的命運。

至此熊風在廣東佛山稍有名氣。

第九章 戰

熊風這一次下戰書的挑戰詠春陳華順，整個廣東佛山的武林都沸騰起來，連帶成為普通百姓茶餘飯後的談資。

熊風也開始有徒弟拜師，他一開始收拳撃班，泰拳班，而柔道班及巴西柔術班較為高階，需要徒弟學完站立技才學。

另外，他這間鐵館也開放予會員報名，可以用鐵館内的設備鍛練身體。當然，教練費用另計。

他還打算擴充業務，於清朝境內只有不息自強的人，沒有東亞病夫。

當他發白日夢的時候，原來心生不忿的黑虎門弟子竟然包圍起熊風的道場。

熊風的弟子都慌亂了，他的弟子只有十多人而黑虎門的弟子數量是熊風的四倍。

大弟子葉朗：「大鍋喇今鋪！」

熊風看著率眾而來的黑虎門大師兄，也不禁微咪眼睛，看來一場惡戰是避不了的。

「打死呢班辱我師門嘅仆街。」只見他們衝了過來。熊風打算採用拳擊的海盜式打法（Hit and run)。

熊風臨危不亂，利用自己敏捷的拳擊步伐和良好的距離控制感，不斷遊走，雙拳連打連續擊倒對手。在最短時間內逐個擊破，不讓自己被對手圍攻。

葉朗和其他弟子合力將深蹲架推倒撞向敵人，葉朗又舞起杠鈴桿，一時之間也沒有敵人可以接近葉朗。

熊風瞧準機會便是一套組合拳剛猛無匹的砸在敵人身上，有黑虎門弟子起飛腳踢，熊風用接腿摔將他摔倒在地上。最後，其他黑虎門弟子都逃走只有幾名黑虎門弟子被擊昏在地上。

第十章 黃飛鴻

現在有兩名黑虎門弟子不幸喪生，但本該維持秩序法紀的清兵卻始終沒有出現，讓這件事不了了之。

這就是對地方掌控力越來越弱的清朝，廣東沒有法理和秩序可言。

輿論方便亦是傳熊風可以以一敵百，倒是這些以䚰傳䚰的傳言讓熊風聲明大振。相反，誰被殺死卻沒有人留意，在清朝每日死的人如過江之鯽。

除了死者同門師兄弟，死者家屬外根本沒有人在意。熊風怎麼想便無人知道，只是他每天十分刻苦銘心訓練自己和徒弟。

隨著陳華順的拒絕迎戰，熊風的聲勢如日中天，可以與黃飛鴻一較高下。當夜他便將戰書送向寶芝林

寶芝林

「聽說最近有位師傅可以以一敵百，名頭之盛不在相公之下。」黃飛鴻之妻岑氏説。

「傳聞那位熊師傅拳法兇狠霸道，更打死了人，他昨晚才送來戰書。」黃飛鴻一提起熊風便眉頭緊鎖。

「夫人，我們習武之人，除了講拳頭外，亦講究武德，以武止戈，而不是好勇鬥狠，一呈血氣之勇，但為了教訓這個人，我必須挺身而出，大清律例懲治不了的人就由我代為清理。」黃飛鴻説。

「拿生死狀來。」黃飛鴻說完，簽署了生死狀。

「將生死狀傳遞給熊風。」黃飛鴻說。

「你唔好有事，飛鴻！」岑氏聲淚俱下。

「放心吧，夫人。」黃飛鴻安慰道。

第十一章 土匪

話說廣西的綠林頭子陸榮廷自從招安後成為健字營運統領。因為熟悉地形，他趕盡殺絕一批廣西的綠林好漢，逼得不少的廣西綠林好漢來廣東覓食⋯

廣東 佛山

熊風在一眾喝采聲中踏上這個臨時建於市中心的比武擂台。群眾都瞪圓眼睛，唯恐錯漏了比賽的任何細節。

「綜合格鬥，熊風」

「洪拳，黃飛鴻」

正當兩人擺出起手式時，一下槍聲突然響起。

「我們是來搶刧的，安靜的讓我們搶過夠，不要反抗。」一名土匪説

只見一群黑壓壓的人頭湧動，個個手持槍械，熊風與黃飛鴻對視，均從對方眼中看到憂色。

熊風和黃飛鴻躍入人群之中，瞬速沒去身影。

有巡邏的清兵看到有土匪入城卻調頭就走。

有土匪看見一位婆婆耳朵的金飾耳環便監生扯下來，婆婆耳垂被扯裂，留下一地血跡。

有土匪見姑娘貌美便要當街強姦，有熱血小伙看不過眼出手營救卻被槍射出一個血洞。

當時平民百姓也沒有機會接觸槍械，所以甫見槍的威力便恐惧得屎淋尿瀨。

這時，黑雲壓城城欲摧，究竟熊風在幹甚麼呢？

第十二章 反擊

就在一名土匪進珠寶店搶掠的時候，埋伏在暗處的男人就突然衝上去裸絞對方的脖子，土匪失去知覺，男人拿下土匪的一對左輪手槍。便半掩在門後，提着兩把左輪，朝門外東張西望。

「啪，啪，啪」男人槍槍爆頭，街上的土匪一個個頭顱血和腦漿溢出。這使土匪個個人心惶惶，誰也不知道誰是下一個身死。

偶爾傳來還擊，但男人的身影隱藏起來像鬼魅般難以預測。

「啪，啪，啪」又在傳來槍聲，又是死神來了，收割土匪的性命。土匪開始動搖了。他們四散逃逸。

一道矯健的身影從後追來，這次佛山的百姓看得很清楚，此人不正是因為橫掃佛山武林而名聲鵲起的熊風！？

只見他雙手持槍，用parkour 飛簷走壁起來。

「啪，啪，啪」又再傳來槍聲，不過這次是土匪的還撃，其中一槍射在熊風的腹部，熊風恃住防彈衣護身，不理會痛楚，啪，又是一槍爆頭。

土匪逃進叢林裏，只見葉朗大喊：「師傅，逢林莫入，窮寇莫追呀！」

熊風這才止步林外。

看到百姓們喜極而泣的樣子，熊風的情緒也難掩激動。

而黃飛鴻一身郎中裝備，為人民贈醫施藥。

卻說一位婆婆突然暈倒了，正是被搶去耳環的婆婆。
黃飛鴻為婆婆把一把脈，遺憾的說：「婆婆沒有脈搏，她過了身。」

熊風卻説：「讓我來，婆婆你有冇事？」

婆婆卻沒有反應。

熊風俯身側臉説：「婆婆沒有呼吸脈搏。」

熊風將手按在婆婆兩乳之間，正準備按下去之際。突然聽到一下怒斥：「熊師傅，我敬你是救廣東於土匪之手的英雄，但你怎可以褻瀆死者。」正是婆婆的孫子。

「相信我，我在救婆婆！」然後眼神堅定的看著那人和黃飛鴻。

「熊師傅精通洋鬼子的槍術，或者他真的可以讓婆婆起死回生呢！ 」這時候德高望重的黃飛鴻也發話了。

救人心切的熊風正馬不停蹄地進行心肺復甦及人工呼吸。

其實心肺復甦的成功率只有37%。 萬一熊風失敗他將要承受龐大的輿論壓力，但他為了救人卻無視了這些後果。

然而，奇蹟發生了，婆婆竟然恢復了知覺！那位孫子喜極而泣。

「熊師傅，我雖然與你相交不深，但你卻令我印象非常深刻。一日前我還在想為廣東武林除害私了，但今日一再見你見義勇為，為了救急扶危甚至自己名聲也不顧。實在是位英雄好漢。」黃飛鴻說。

「黃師傅，多謝你的讚許與認同。另外，我想建立團練以保廣東不受土匪威脅。」熊風説。

「熊師傅，我們洪門的確有這方面的門路，只是不知道你是那一路上的人。」黃飛鴻説。

熊風拿出印有反清復明的玉佩，:「這可以證明了吧。」

「沒想到大家是同門兄弟！」黃飛鴻震驚的説。

第十三章 團練經費

「但你打算怎麼營運團練，它要的經費可是價值不菲啊。」黃飛鴻作為曾經黑旗軍的醫官和技擊教練，他們因為經費問題而被迫解散，一直是黃飛鴻心中的痛。

「我有一些先進的武器設計，我打算到英國注冊專利，再將它賣給軍火商。」熊風説，身為一個軍人，在腦海中浮現的武器設計圖可謂有數十個。

「那麼你的健身房和徒弟怎麼辦。你打算置諸不理？沒有你的廣東怎麼辦。」黃飛鴻說。

「健身房我會訓練合格的健身教練才離開，徒弟我會臨走前盡量教多一些格鬥技，你可以聯絡黑旗軍的曾經的士兵，我可以用健身房賺的錢養活100名黑旗軍的士兵，月薪三兩白銀。」

「這種剽竊後世人的創作真的令我汗顏，但為了達成自己的理想其實不擇手段也無妨。不知道我的孩兒知道我是一個鼠竊狗盜之輩，還會否景仰我呢？」熊風為了達成目的，不惜任何代價。但想起自己的兒子，熊風的內心隱隱怍痛。

然而熊風心想再苦也不能佔百姓便宜，不能藉開民團，稍有實力便搜刮民脂民膏。他不僅對市民秋毫無犯，關鍵時刻保持自己的原則。

關於到英國申請專利，由於熊風有英國護照，這節省了他不少的功夫。

另外，他申請團練用的是假身份。他讓洪門的人幫手疏通，終於獲得團練總練長的身份。

他乘坐的是蒸汽動力船，從中國走印度洋航線大概要走4個月左右，經過蘇伊士運河，來到英國。他準備了足足一年。從來回船票的銀兩，伙食費，到預算金。另外，他帶了一個口琴。

他手下的業務越來越大，健身室的規模擴大至整個廣東佛山，分店有5間。一年間他培訓出不少的健身教練。他旗下的健身室，武館將全權交由大弟子葉朗負責。健身房規模那麼大這還是廣東沿岸富人較多的緣故，富人多自然有資源強身健體。當然也離不開熊風的名氣吧。

而那100人的團練，熊風按照的是後世軍人的要求，有隊列，射擊，投彈，露營，體能，搏擊等。側重單兵戰術和單兵運動技術。最後還有達標測驗，包括連續4晝夜野外訓練，涵蓋10公里行軍， 夜間情景，班戰術等。

第十四章 美女

熊風終於搭上這艘上海開往英國的船，在這裏的乘客不是傳教士，就是商人，當然也有對清國好奇的旅客和留學生。船倉分一，二，三等，熊風囊中羞澀，只好乘坐第三等船倉。

倉友是個熱愛旅遊的奧地利人，他對英語頗為熟腍，因此是個可以說話的對象。還有一個毛燥的俄國小伙子。

這個時代也有些到外國留學的學生，他們也比較靦腆。或許是熊風他通曉英語，粵語，普通話。他和留學生和洋人也算相處得來。只是要進入所謂的上流社會，顯然有點困難。

那些來自上流社會的富人看起來雍容華貴之極。只是他們看待熊風等華人像看待一隻卑微的蟻螻。不過，他們都是拳擊的捧場客，顯然只有拳擊這種拳拳到肉的比賽才能發洩他們紳士面具下的獸欲。

在船的甲板上迎着海風的熊風，忽然看到一個絕色美女，只見她金髪如波浪捲起，碧藍色的曈眸如大海般清澈，朱唇不點而紅，看起來嫵媚而妸娜，充滿了動人的風情。熊風自知身份有別，便只好遠眺。

奇怪的是熊風當晚發了個春夢，主角卻不是他在前世的髮妻，而是那位船上碰到的絕色美女。然而，當他醒來卻發現，自己的錢財竟不翼而飛。

熊風到了船甲板上吹風，看著翻滾的波濤和不變的地平線，人在異鄉，卻身無分文。於是，他決定到拳賽中報名，透過打拳掙回足夠的錢。

他也不是沒有懷疑過自己的室友偷錢只是沒有證據，他又奈何得了誰，只好當買一個教訓，下次租用儲物廂。

現在當務之急是賺回生活費及回程費。

第十五章 拳擊

「Ladies and Gentlemen. Let’s welcome Mr Power!」

埸外突然鴉雀無聲，一個身高一米九的黃種男人站在台上，肩寛背厚，虬龍一般肌肉如水銀瀉地一般隨男人的動作而澎湃起伏。倒三角的身形標誌着男人陽剛的力與美，大小剛好的鮪魚肚隱約看到馬甲綫和八塊巧克力一樣的腹肌，粗壯的脖子和大腿是拳擊比賽的寵兒。男人陽剛的臉上閃過一絲不羈的笑容。正是熊風。

無人可以料想到，健美的身材對這個時代的人有多大影響力。他不過是歐美西方一直醜化的東亞病夫，那個扎辮子，佝僂著駝背的身形，矮小瘦弱的清朝人！？

不，現場的尖叫聲和口哨聲証明了這種反差的事實。男仕剎那間閃過羨慕嫉妒的眼神和女仕羞澀又大膽的眼神形成強烈對比。

熊風發現有位絕色美女熱情地看著他，他也對她單了單眼。

「and Erick!」
他的對手是身高一米八的白人小伙子，小伙子在白人中也算壯實，但脫掉衣服後，和熊風對比就像剛脫毛的白色公雞，沒有對比便沒有傷害。

「Let’s fight!」在主持人的推動下雙方開始了攻防。

只見熊風向Erick招一招手，意思是讓他往他身上打。他這種近乎戲謔的態度瞬間點燃了對方的怒火。只見Erick像一隻憤怒的公雞組織連環拳。相反，熊風仍然以遊刃有餘的節奏不停的晃動身體搖避，或是滑步後仰。

熊風不斷的誘敵深入，他利用對手前傾，突然下潛，一記兇狠的右勾拳轟在Erick 下頷上。威力強大到Erick整個人凌空飛起，這種視覺震撼令不少人不敢置信的瞪大眼睛。

或許是接受不了白人被黃種人KO的事實，在場只有寥寥無幾的掌聲。

第十六章 巨人

第二天，熊風又再出現在擂台上。

「Please punish that Ching Chong guys」一些打扮紳士的白人説。

「Let’s welcome Mr. Power and his opponent Goliath!」主持人說。

熊風抬頭仰視這位白人，想和他碰拳，那知道白人一動不動，只是傲慢的看著熊風。

「I am gonna destroy you, little Ching Chong guy.」Goliath說。

其實熊風一點也不矮小，甚至較一般白人還要高大，只是Goliath真的十分高大，比熊風還要高大半個頭。

「Ready fight!」

只見Goliath甫出招便是後手重拳，顯然想秒殺熊風。然後便是連環擺拳。

而Goliath大開大合的組合拳，雖然在外行人看來很是威猛，但在熊風眼中卻是千瘡百孔的，幾乎每一拳Goliath也暴露自己的中路空檔。

熊風用輪轉式位移避開了他所有的擺拳，熊風利用下潛時的儲力狠狠的上勾拳轟向Goliath的下巴。

其實Goliath 的力量和抗撃打都相當不錯，以這個時代的人來說，但熊風的深蹲可是達到800磅，他的力量可不是開玩笑的。

熊風再補上一下後手重拳。

Goliath只覺得天旋地轉，整個拳台彷佛圍繞著他旋轉，他再也站立不住，癱坐在地上。

裁判揮手！
比賽中止！

觀眾也鴉雀無聲，往後的拳賽熊風憑著難以置信的速度，摧毀性的力量蠃了五次擂台。有足夠金錢的他便沒有再打拳了，然而他的事跡也開始在船上的白人社會中流傳。

第十七章 談話

夜闌人靜，月朗星稀。巨大的郵輪在海洋中心呼嘯着航行。

一曲幽怨動人的口琴音悠悠從船上甲板傳來。

只見一個恤衫西褲打扮的華人對海吹奏着。

當曲終之時，突然傳來陣陣掌聲。他回頭一看，正是一位絕美少女。

「Hi, I am Emily, Nice to meet you.」Emily說。

「Me too. I am Mike.」熊風説。

「Oh, you are Mr. Power. Your boxing skill is amazing and you look so handsome on the boxing ring.」Emily說。

「Thanks for your appreciation.」熊風説。

「It seems that you can speak English very well.」Emily說。

「Yea. I was a translator of the Ambassador of the United Kingdom to Qing .」熊風説。

「That’s amazing!」Emily說。

「what is the song that you was playing ?」Emily說。

「Nothing gonna changes my love for you,」熊風説。

「You wrote it?I haven’t heard it before.」Emily說。

「My ex-wife taught me this beautiful song. Although the music talks about the timeless love however she left me. We divorced. 」熊風説。

「I am sorry to hear that!」Emily說。

Emily雙目迷灕的看著熊風，熊風這個有故事的男人顯然深深的吸引著Emily.

在與熊風碰手的瞬間，兩人的眼神對撞了，兩個人都沒來由的微紅了臉。Emily 的一雙眼睛清澈明亮，秋波蕩漾，嫵媚極了，又感覺深不見底。應該這就叫做觸電的感覺吧。

Emily在薄薄的白襯衫下形成兩個渾圓尖挺的隆起，像兩座優美的小山峰。腰肢纖細而柔軟，很自然地向下形成完美的臀線。

從美人兒身上傳來的若有若無的陣陣女性體香，真是讓熊風心猿意馬。

「I am fall in love with you, story teller . Please go to my place.」Emily在熊風身邊耳語。

「Sure, why not!」熊風説。

第十八章 早餐

晨光微熹，太陽的光芒從窗外透過玻璃折射到Emily 的臉上，她露出愜意的表情，打了一個呵欠。便喚醒了睡在她旁的熊風。

「Let’s have breakfast together.」Emily撓了撓熊風的鼻子。

頭等艙，餐廳

看著枱上的鄉村法式清湯、餅乾、切片五味子、雞蛋配蘆筍、馬里蘭炸雞、碳烤牛排配蔬菜配餃子。熊風胃口大開，張開肚子胡吃海喝。

一名男子帶著醋意問：：「Emily, why would Mr. Power come to join our breakfast?」

「Non of your business, Derek.」

Derek是Emily 的觀音兵，因為Emily的家族是賣珠寶首飾的，而Derek 的家族則是養羊的，Derek 的家族比Emily 的家族生意更興隆。而Derek 喜歡Emily差不多他們整個圈子都知道，但Emily 一直對Derek 不假辭色。

若果讓他知道對他不假辭色的Emily，對熊風暗送秋波或是更進一步的關係，他一定會瘋掉。

Emily 的追求者一定不會善罷甘休。

看著與Emily 有說有笑的熊風，Derek 的嫉妒心開始膨脹。

「He is just having good luck to win those boxers, Emily.」Derek 說。

「And he is a Yellow slave, Emily.」Derek一副不屑一顧的様子。

Emily 的面色漲紅。

「How come you behaving so impolite to my guest. Say sorry to Mike.」Emily 說。

「Even though America‘s Declaration of Independence said ‘All men are created equal’（人人生而平等） . However, Americans also established ‘Chinese Exclusion Act’（排華法案）. So, Emily please don’t worry about me cause racial discrimination is just like the air. It’s everywhere.」熊風洋洋灑灑的説了一大段英文嘲諷Derek 的種族歧視。

Derek 一時語塞，只好憤怒的離開餐桌。

「Don’t waste the food.」熊風説。

第十九章 專利

扺達倫敦的熊風在Emily的幫助下成功申請了美國M1911手槍，湯普森M1A1衝鋒槍，美國M2勃朗寧12.7機槍的專利。在與維克斯遜斯及馬克沁軍火製造廠等軍火商的談判下，他獲得了四千萬兩白銀即571萬英鎊的專利授權費。

當然也有英國軍火商向熊風示好的緣故。一來，英國處於一戰前的軍備競賽，需要強大而先進的武器，熊風的發明帶給英軍變強的契機。二來，熊風處於清朝的末年，需要大量常規的武器，這些英國的軍火商都可以賣給熊風。

熊風為了自己的理想，放棄了與Emily的旖旎生活。

帶著巨富重回廣東的熊風，卻發現他的拳館被人砸了招牌。嚴格來說，不僅是他的招牌，全廣東佛山武館的招牌也被砸了。

他是來自泰國的流浪拳手呀猜，他聽說佛山是武術之鄉。那知道即使只是交流，八極拳，形意拳，詠春拳，洪拳，鷹爪南北方拳種在他手下竟不是一合之將。而且輸得相當慘，最短的一局僅堅持了20秒。

在擂台上，

呀猜三招踢暈鷹爪名師張天正。

太極拳師張志堅一輪快攻卻慘被肘擊倒地不起。而 另一位胡勝卻只能堅持40秒。

形意拳手翟耀、鄺子健出戰泰拳，交手才一分鐘就被擊倒，另一位更加不堪一擊，半局未到就被踢到，不省人事。

現在人人聞泰拳色變，卻有人想起大半年前同樣橫掃整個佛山武林的熊風，究竟兩雄相遇，是呀猜繼續橫掃，還是熊師傅屹立不倒？

第二十章 激戰

熊風作為曾經槍鬥土匪的英雄人物，他在佛山的聲望極高。當他明言會出場應戰時，不僅整個佛山武術界，連平民百姓也為此而歡呼。

熊風當日便與呀猜訂立比賽規則。除了不准撩陰插眼外，還有一條例值得注意的：

一方倒地便不允許另一方擊打，同時不能使用反關節技等，對摔法也有一定程度的禁止。

這很大程度上避免了使用泰拳的呀猜被摔倒的情況出現。情況可謂對呀猜一方有利。若果無限制格鬥便太強弱縣殊了，畢竟熊風還精通柔道和巴西柔術。

不過，雙方也有不公平的情況出現，就是熊風比呀猜高和重。然而，雙方也沒有為此爭辯。

比賽場地在佛山的大街上擺設擂台。

「叮！」
比賽開始了，只見呀猜踏起三宮步，一來便是連環重掃。然而，熊風卻扛得下，原來他在前往倫敦的過程中也沒有放棄對格鬥的執著，他一有空便會用鐵棍滾自己的脛骨，令「迎面骨」堅硬如鐵。熊風提膝一擋便接下了。

熊風側身站立，利用自己拳法較呀猜精湛的技藝，出了一套組合拳，左擺拳，後手重拳，上提肘，後腿重掃。拳腳劃過死亡的軌跡。最後一記後腿重掃竟將呀猜掃倒在地上。

呀猜立馬站起身，以一個兇狠膝撞回敬，但熊風又一個後腿重掃掃在呀猜的支撐腳上。呀猜又跌倒在地上。

呀猜又站起來，這次他再用連環重掃，正好掃在熊風的大腿外側，俗稱「炒芥蘭」，熊風如中刀斧，他跌倒在地上。

即使熊風如此強悍的男人也被踢跌，可見呀猜的泰拳之兇狠霸道。隨著，熊風的跌倒，現場傳來一陣歎氣聲，他的大弟子葉朗也掩面不敢看他的慘狀。

「我從那裡跌倒了，便從那裡爬起來，這不是你常常教育自己的兒子嗎？」熊風自忖，想起自己的兒子，不知道那裡來的力量他又站起來。

熊風通過凌厲的攻擊節奏和在船上鍛練的體能，連環擺拳擊中了他的下頷，呀猜一聲不響地躺在地上，呀猜面容扭曲，不敢置信地看著熊風，被譽為泰國最強的他竟然被熊風KO了。

群眾拍掌歡呼，顯然這種拳拳到肉的格鬥遠比普通的拳術套路為精彩。更主要的是熊風成功捍衛佛山武林的尊嚴。熊風的弟子葉朗等人更是喜極而泣。

熊風雖然擊敗了呀猜，但對呀猜的永不放棄的精神和凌厲的泰拳招數印象深刻。便親自邀請了呀猜當拳館和團練的技撃訓練教練。

樓主犀利！中英都識

多謝支持！小弟中英文都有大量改善空間，還望兄台不吝賜教

第二十一章 兒子！？

熊風的團練擴充至500人的部隊，他亦開始光明正大的設廠，不錯清廷得知熊風在英國獲取專利後，便讓熊風建立軍工廠。

這天，忽然有人自稱是熊寶光想要見熊風。

「那不正是我兒子的名！」熊風暗忖。

說時遲 那時快，熊寶光正好站在他面前，只見他約莫五歲的大小，卻是自己兒子的模樣。

一開口：「爹！」

「小朋友，不要亂說，我的兒子不在人世。」熊風否認道。

「你係咪2020年死於綁匪的炸彈上？」熊寶光說。

「你老婆係咪何杏梨?」熊寶光說。

「你最鍾意著紅色底褲。」熊寶光說。

熊風再無懷疑，上前抱緊熊寶光。

「呀仔，老豆而家風生水起，無人可以再欺負你。」熊風抱頭痛哭。

「呀仔，你點識揾我，咁叻仔！」熊風説。

「我其實係間屋入面，俾綁匪綁架咗，直到一下驚天動地的爆炸，我便穿越時空來到1903年的廣州，最初無人無物，都驚俾拐子佬拐走，後來聽到老豆英明神武的大名便心安，投奔老豆。」熊寶光說。

「呀仔你翻得黎啱喇，而家我好頭痕d機器點設計。」熊風説。

熊風首先製造M1911 手槍。透過燒錢，他建立了各色各樣上讓人看不透的機器，廠中規模達500多人。